@inproceedings{Serasset:RLTLN:2014,
    author = "S\'erasset, Gilles",
    title = "R\'eseaux Lexicaux, Traitement des Langues, et Donn\'ees Li\'ees Ouvertes",
    booktitle = "Actes de RLTLN 2014. RLTLN 2014 : R\'eseaux Lexicaux pour le TAL",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-1",
    note = "",
    abstract = "Ces derni\`eres d\'ecennies, notre regard sur les donn\'ees lexicales informatis\'ees a beaucoup \'evolu\'e. D'abord annexe lexicale d'une grammaire ou d'une application, les dictionnaires d'application sont devenues bases lexicales dans lesquelles s'agr\'egeaient les donn\'ees de diff\'erents modules. L'effort suivant s'est concentr\'e dans la normalisation du format, avec notamment un mouvement massif vers le tout XML. Le travail de normalisation des structures des lexiques a suivi ensuite. Mais, alors que les normes restent structurellement proches des dictionnaires originaux (vus comme une collection d'entr\'ees organis\'ees de mani\`ere arborescentes), ont \'emerg\'e des mod\`eles de lexiques pens\'es comme des graphes. Parall\`element, les travaux dans le domaine du Web S\'emantique nous ont donn\'e les moyens de repr\'esenter, manipuler et surtout partager nos ressources lexicales. En adoptant une repr\'esentation en RDF (Resource Description Framework), ainsi que l'approche des donn\'ees li\'ees ouverte (Linked Open Data), nous avons enfin les moyens de lier, fusionner, parcourir l'ensemble des ressources lexicales comme s'il ne s'agissait que d'une seule ressource. Dans cette pr\'esentation, en m'appuyant sur les travaux r\'ealis\'es dans le cadre des projets Papillon, LexALP et DBnary, j'essaierai de montrer en quoi, au del\`a de l'effet de mode actuel, l'utilisation du format des donn\'es li\'ees ouvertes, est l'\'etape suivante naturelle dans notre \'etude du lexique.",
    keywords = "Donn\'ees li\'ees ouvertes, lexiques, traitement des langues.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/RLTLN/1.pdf"
}
